連登有無人打天九？

天九是從宋徽宗宣和年間產生的骨牌宣和牌演化而成的。一般人都認為打天九只是一個純粹賭博的遊戲，那是因為大部分人都將天九與牌九混為一談。天九其實是一個講求思考、記性、運氣和捉心理的遊戲；其玩法有少許像鋤大D和橋牌，但天九就更多變及複雜。
天九與牌九用的牌幾乎一樣，但天九用的較厚，而牌九用的則較薄；天九牌亦可用作玩斜釘之用。天九牌一般四個人玩。

年幾前fd教咗我玩之後玩到唔停手
但係香港幾乎見唔到人打天九
有無巴絲識打

打馬屌

睇完五億探長之後勁想學
但真係好複雜

馬吊唔同嘢嚟個wo

學唔難 要搵到腳打先難

淨係玩過APP

可以教下點玩嗎？天九同牌九點唔同法？

街邊公園d阿伯 不過唔知侵唔侵你玩

👍🏻👍🏻👍🏻我都識

天九係似鋤d 鬥地主咁
排九似21點 13張

喺香港天九唔賭錢嘅話係合法
牌九唔理賭唔賭都係犯法

嗰啲通常打客家牌 十五胡

終於有人識打
好滾動
巴打邊度學？

簡單嚟講 天九好似鋤d咁 4個人打 有出牌嘅tactics 變化多啲
牌九就好似21點 十三張 每人4隻牌 可以多啲人玩 分前後兩輪鬥大細

淨係玩過牌九 基本上無乜技術可言 鬥運多 同埋係咁打和冇乜癮
天九真係冇玩過完全唔識

天九好玩好多
就算手上面有副爛牌
只要識出
馬騮都可以上樹

有無人識玩 想搵枱腳呀

淨係識垃圾雀九

講左咁耐 都冇教學

玩開斜釘多
天九好少玩
身邊完全冇朋友識玩

斜釘教朋友易好多
天九教佢認牌認三個鐘都未認到

留名學野

以前細個逢親過年呀爺呀嫲都會過黎打天九
已家大個咗好難齊人一齊打
問親身邊d朋友都正係識打麻雀

我屋企人上年教咗我玩
好好玩，係一開始好難記分文牌武牌

過幾日得閒試下寫

斜釘都玩過幾次
感覺有啲悶

巴打有無興趣做枱腳？

你屋企人就好
我屋企人連鋤d都唔識

上落快
又刺激
5毫子點都幾百蚊上落

玩親都鴛鴦674

武三 腰結 果下真係爽到爆

斜釘唔係天九喎

sor我講緊天九

打天九賭錢犯法個wo
巴打係咪發夢見到？

好玩係好玩

但太多唔統一嘅規距
e.g.
高腳七打唔打得文尊
明大打唔打得七、八支
三莊四大包打幾多倍

同埋好睇四嗰人嘅程度
撞住啲人一開波打哂天九、
牌細同莊睇、
有天九唔打輸七支、
真係會嘔血

邊有講有賭錢...而且天九有手機mini game

牌九咪又係要計數睇枱面有咩牌出左 你鋤大d俾你咪又係睇運 谷頭縮尾 講到尾可以用黎賭既都係睇運

牌九一齊出對莊
你講緊既係天九

(1)除第(2)、(3)、(4)、(5)、(6)、(7)及(8)款所規定者外，賭博乃屬非法。
(2)如博彩遊戲乃在私人處所內的社交場合中進行，而且並非以生意或業務的形式籌辦或經營，亦非為任何人的私有收益(以博彩遊戲的博彩者或在博彩遊戲中博彩的人的身分贏得者不計)而籌辦或經營，則該等博彩乃屬合法。
(3)在下述情況，如博彩遊戲使用骰子、西洋骨牌、麻將牌、天九牌或紙牌，則該等博彩乃屬合法 ——
(a)該博彩遊戲乃在下述處所的社交場合中進行 ——
(i)根據《公眾衞生及市政條例》(第132章)獲發酒樓牌照的處所； (由1986年第10號第32(1)條修訂)
(ii)根據任何條例獲發牌照或其他授權書出售令人醺醉的酒類的處所；或
(iii)已符合《會社(房產安全)條例》(第376章)第4(2)條所指的2項條件中的其中一項的會址； (由1994年第38號第3條代替)
(b)進入該處所無須繳費；
(ba) 博彩遊戲並非由任何掌管、管理或涉及營辦該處所或該會址的人或任何受僱於該處所或該會址的人進行； (由1994年第38號第3條增補)
(c)在該博彩遊戲中，並不涉及與一個由一名或多名博彩者獨佔做莊的莊家對賭；及
(d)該博彩遊戲並非以生意或業務的形式籌辦或經營，亦非為任何人的私有收益(以博彩遊戲的博彩者或在博彩遊戲中博彩的人的身分贏得者不計)而籌辦或經營。
(4)在下述情況，如博彩遊戲使用麻將牌或天九牌，則該等博彩乃屬合法 ——
(a)該博彩遊戲在 ——
(i)根據《公眾衞生及市政條例》(第132章)獲發酒樓牌照的處所內進行；或
(ii)已符合《會社(房產安全)條例》(第376章)第4(2)條所指的2項條件中的其中一項的會址內進行； (由1994年第38號第3條代替)
(b)進入該處所無須繳費；
(ba) 博彩遊戲並非由任何掌管、管理或涉及營辦該處所或該會址的人或任何受僱於該處所或該會址的人進行； (由1994年第38號第3條增補)
(c)在該博彩遊戲中，並不涉及與一個由一名或多名博彩者獨佔做莊的莊家對賭；及 (由1994年第38號第3條增補)
(d)該博彩遊戲並非以生意或業務的形式(收取不超過訂明款額的牌租者除外)在該處所內籌辦或經營，亦非為任何人的私有收益(以博彩遊戲的博彩者或在博彩遊戲中博彩的人的身分贏得者不計)而籌辦或經營。
(5)如博彩遊戲屬下述性質，並獲第22條所指的牌照批准組織或經營者，則該等博彩即屬合法 ——
(a)有獎娛樂博彩遊戲；
(b)氹波拿博彩遊戲；或
(c)推廣生意的競賽。
(6)在下述情況博彩屬合法 ——
(a)該博彩遊戲使用麻將牌或天九牌；及
(b)該博彩遊戲乃在根據第22條獲發有關牌照的處所內進行。
(7)如眾人之間進行打賭，而其中並無人因此而犯有第7條所訂的罪行，則該等打賭即屬合法。
(8)凡獲《廣播條例》(第562章)或《博彩稅條例》(第108章)批准或根據該等條例獲准進行的賭博，均屬合法。 (由2000年第48號第44條修訂)

中年呀叔

好想學

巴打已經看透世間所有事物

簡單講..無持牌人無管理人無莊 就無事

我錯

係度 但身邊真係無朋友玩

最中意龍頭鳳尾同梅花間竹

教咗幾個fd玩
以後唔驚無腳

記得好似有個叫恆生銀行
搭到雞乸咁高

細個啲鄰居阿婆成日打，反而大咗之後啲鄰居打牌九多

咩鄰居嚟

好老果啲，講緊如果宜家未死都過百歲

有興趣呀 但要忙埋個sem先

醒起聽日又有兩個project要交

想學 但上網睇片睇極都唔明

你係咪睇嗰個乜乜仙人教？
屌佢老味其實佢乜撚都唔識
牌又噏錯

係 睇其他又up一大堆牌名 唔知點學

學識分文子武子先
再認組合

拎冧六 長三六 高腳七 呢個大頭六

揸過3天九3地8

一路打一路認都得
慢慢就會記得

身邊冇後生仔識打
天九又難認
啲fd冇興趣學

巴打唔好咁sad
你仲有我可以做腳架

好撚好玩

邊度有得買牌？

淘寶有
不過嗰啲太薄棟唔起
建議喺麻雀鋪買
不過貴啲

薄嗰啲牌九嚟
厚係天九

天九同牌九即係無分別？
純粹質地唔同？

我同大陸D親戚玩，
雞同大雞正常咪分3同6既
點解wiki又會話6可以當3
3又可以當6..想點

牌係同一副牌
天九牌九係唔同玩法
副牌通常叫開天九牌咁解
正你你啤牌可以鋤dee同潛烏龜

識打
最威水果次用隻6捉到uncle隻細雞

三文天九 唔結唔知醜

有幾難
天九牌九邪釘全部精通
只係成日無腳打

我啲長輩幾年死一件幾年死一件
然後要我頂上
然後學識左
就上上地癮
但可惜唔係過時過節都無機會打
巴打有冇興趣得閒切磋下

可以
不過好耐無打
同爭兩隻腳

我住村但無靚仔識玩